

   
    Človek, ktorý tvrdí, že náš svet bol spasený Kristovou smrťou na kríži a jeho utrpením musí byť pravdepodobne slepý, keď pod vonkajším, ligotavým pláštikom súčasnej spoločnosti nevidí a nevníma ten desivý úpadok všetkých vyšších hodnôt a všeobecný rozklad elementárnej ľudskosti. Vari má takto naozaj vyzerať svet, ktorý bol spasený?  
   
    Nie, tisíckrát nie! Realita, ktorú každodenne prežívame, je sama o sebe až príliš očividným svedectvom toho, že spása a spasenie musí predsa len tkvieť v niečom úplne inom, čo by sa zásadne omnoho pozitívnejším spôsobom odzrkadlilo v každodennom živote jednotlivcov i celej spoločnosti.  
   
    Dôrazne preto treba povedať: Súčasné ponímanie spásy a spasenia je skazonosný a nebezpečný blud! Je to smrteľný uspávací prostriedok, prostredníctvom ktorého bola šikovne využitá duchovná pohodlnosť ľudí za účelom získavania a rozširovania priaznivcov kresťanských cirkví. Pozornosť veriacich však bola týmto spôsobom odvedená od toho hlavného a najpodstatnejšieho! Od poznania, v čom je spása naozaj skrytá! 
   
    Spása nespočíva v Kristovej smrti a zmŕtvychvstaní! Spočíva jedine v Kristovom Slove, v ktorom nám bolo jasne ukázané, ako máme myslieť, cítiť, hovoriť a konať. Kto príjme toto Slovo a bude podľa neho naozaj žiť, ten zaručene dôjde k spáse. Iná cesta k nej nevedie a nikdy ani neviedla! Keby bol práve na toto cirkvami dávaný hlavný a jediný dôraz, dnes by pravdepodobne všetko na našej planéte vyzeralo úplne inak. Určite rozhodne lepšie! Žiaľ, dôraz sa však kládol na niečo úplne iné a týmto spôsobom bola výhybka, vedúca k spaseniu, nastavená nesprávnym smerom. 
   
    Skúsme nad tým už raz vážne pouvažovať! Naša spása spočíva jedine v živote podľa Slova Pravdy, v živote podľa učenia Ježiša Krista! K spáse teda môže dospieť iba ten, kto sa snaží žiť tak, ako nám ukázal Spasiteľ. Nikto iný! 
   
    Ľudia vo všeobecnosti i celý svet však nežijú podľa Spasiteľových slov a preto sú na míle vzdialení od spásy. Ba práve naopak, kráčajú k záhube! K svojej osobnej i k záhube celej civilizácie! Tvrdiť v takejto situácii, že svet už bol spasený Kristovým krížom a zmŕtvychvstaním je doslova absurdné. 
   
    Veď ľudstvo vpodstate ešte doteraz vôbec nepochopilo a nezrealizovalo najdôležitejší princíp Kristovej náuky, spočívajúci v zásade, že voči iným sa máme chovať tak, ako chceme, aby sa iní chovali voči nám. Svet sa v skutočnosti vôbec neriadi Synom Božím ukázaným princípom pomáhajúcej lásky, vzájomnej podpory, úcty a ľudskej spolupatričnosti. A žiaľ, nemalú vinu na tomto stave majú všetky kresťanské cirkvi, ktoré svojim veriacim správnym spôsobom neukazovali, ako skutočne dospieť k spáse. Tie kresťanské cirkvi, ktoré ešte doteraz mylne prehlasujú, že spása spočíva v smrti a vzkriesení Ježiša Krista. Je to lož, pretože skutočná spása spočíva jedine v živote podľa Kristovho učenia a v ničom inom!  
   
    Podobné bludy mohli a doteraz môžu cirkvi hlásať iba preto, lebo väčšina veriacich nemala odvahu, čas a ani chuť hlbšie sa zamyslieť nad tým, čo im je ich cirkevnou vrchnosťou predkladané. Slepo a bez vlastného premýšľania, či zvažovania iba všetko apaticky prijímali. To je ale nesprávne!  
   
    Ľudia by už konečne mali začať samostatne uvažovať, hľadať a nakoniec i nájsť spásu tam, kde naozaj je: V živote podľa učenia Ježiša Krista! Ak to pochopia a zrealizujú, veľmi pozitívne sa to prejaví nie len na kvalite ich vlastného, osobného života, ale aj na zlepšení kvality medziľudských vzťahov v ich najbližšom okolí a nakoniec i v celej ľudskej spoločnosti. A až bude týmto spôsobom žiť väčšina ľudí na našej planéte, iba potom možno hovoriť o reálnej nádeji na spásu tohto sveta. 
   
 L.L., sympatizant Slovenského občianskeho združenia pre posilňovanie mravov a ľudskosti    http://www.pre-ludskost.sk/ 
   
   

